恐懼三人組 許樹昌：今波疫情似達頂峰仍橫行 何栢良指個案追蹤仍落後

政府專家顧問、中大呼吸系統科講座教授許樹昌在一個電台節目就形容，第四波疫情似乎到達頂峰，但整體確診仍然「打橫行」，每日確診維持在高雙位數或三位數，反映兩星期前的限制措施未很有效，但上周措施再收緊，加上近期社區人流減少，希望一、兩星期後能單日數字能回落至低雙位數。

許樹昌又表示，今波疫情的患者整體上較上一波年輕，但重症患者比例與上幾波沒明顯分別，有約2成患者出現「免疫風暴」，即病毒量急增，令免疫因子攻擊肺部及其他器官。 何栢良：個案追蹤工作仍不理想 黃大仙東頭邨貴東樓出現9宗確診，港大感染及傳染病中心總監何栢良在本台節目表示，貴東樓最早確診的個案與跳舞群組有關，與同樣出現爆發的葵盛西邨8座、麗晶花園6座一樣，認為現時個案追蹤仍在「追落後」，貴東樓首7宗確診個案，發病後平均4至6日後才入院，情況並不理想。

熱狗：今日出院幾多個，just a flu

兩成人有免疫風暴，乜春flu有咁強烈反應

未來14日係關鍵

我都係專家

不如許樹昌 袁國勇轉行搞生意開直播啦

2個鬥恐懼散貨仲好搵過做醫生啦

反正有班黃絲精神病支持

許樹昌應該好耐冇出街
郊遊既人比以前多左好多

第四波已經到頂，因為第五波將到．

安心狗：好撚恐怖呀，快d用安心出行追蹤隱形帶毒者
驚得到盲撚左？睇唔到重症病患中2成人有免疫風暴？

香港就比係你班安心狗、恐懼撚、垃圾政府搞到抗疫風暴啦又封店捉人禁堂食禁娛樂冇事都變有事